我是一位來台灣交換的陸生。 來台灣交換，是我這輩子做過最後悔的決定。

不知道版裡有沒有中國來的交換生
---------------------------------------------
請守護，屬於你們的自由
心情10月24日 20:40
我是一位來台灣交換的陸生。

來台灣交換，是我這輩子做過最後悔的決定。

因為，現在，我看過自由的樣子。

在這裡，同學在課堂、課餘間大談政治，大聲嘲諷自己看不順眼的政治人物，菜包、草包等等調侃名詞，是課餘間的訕笑話題。

在我的家鄉，一句帶著難以察覺隱射性代名詞的玩笑話，就可能抹消曾經存在的任何一個人。

你們可以揮動旗幟、揮舞拳頭為自己所望擁有的權利發聲，但我們只能緊閉雙脣，看著朝夕間被徵收的故土在隔週動工，被挖掘機打成一片廢墟。

然後，我們要高舉雙手感謝黨，因為這是都市更新、是象徵我們國家進步的欣欣向榮。

我受到的教育——台灣是我們的國土，是和香港一樣的特別行政區。

在實際踏足台灣前，我以為我是要到中國海外的另外一片領土，接受四年的教育，然後回到家鄉。

但是，到了這裡的我眼裡所見，是一片與想像中截然不同的光景。

記憶中國外影集的人們——金髮、碧眼，黑白皮膚，他們口裡說著英文、德文、法文，為了自由奮鬥、革命，最後徒留一片感慨和終歸影劇的不真實感。

但是站在這片小小島嶼的我，看見的是和我說著同樣語言、有著同樣髮色，眨著一雙墨黑瞳孔的人們在為自己發聲、為權利拚搏，腦海裡不曾想見的奇蹟是一天一天呈現在眼前的現實。

我並不是知道，而是確信——用我自己的眼睛確認，台灣是一個國家。

隔著百來公里水域的兩岸，有太多太多的不同。

但就像我初來乍到的那一刻，在我們眼裡的理所當然，對你們來說是不可置信。

你們不懂為什麼在這樣極權政府的統治下不嘗試反抗，你們以為在資訊流通、民智漸開的情況下會有人從這片土地覺醒、會嘗試爭取該屬於他們的權利。

而你們從來都沒搞懂的一件事是，你們有多天真。

因為生活在自由國度的你們不知道什麼叫做極權，那對你們來說只是教科書上的兩個字，以為極權就是六四天安門事件的那幾台戰車。

香港發生的事終究隔著一片海，你們憤怒，但沒有警棍敲擊在身上的切膚之痛，晚上還是睡得一樣安穩。

在這裡，沒有人可以在街上無條件搜你的身。
沒有人可以無故闖進你的家裡搜查。
沒有人會因為一句玩笑話而從此人間蒸發。

所以，你們不懂為什麼我們可以在那樣的環境下安然地活著。

不是每個人都有為所謂自由拚搏的骨氣，吃得飽、穿得暖，為什麼要拿自己的命去拚？為什麼要拿家人的命去拚？

何況，他們不曾見過自由的樣子。

試想，如果有天有個人告訴你，其實你有翅膀、其實你可以飛翔，只是你被限制住了，要拿出你的熱血、要付出你的生命，為了我們未來的子嗣能夠飛翔，為了我們能夠成為我們應該要是的樣子。

相信我，朋友，你只會笑他是個白癡。

我鄰國的朋友們啊，請原諒我同胞的不友善。

也願你們，好好守護屬於你們的自由。

——來台灣交換，是我這輩子做過最後悔的決定。

但再給我一次機會，我一定也會把握能享有的片刻自由。

藉著匿名，藉著自由，我可以用我最喜歡的繁體字——它真的很美。

就一句話就好。

去它媽的共產黨。

係時候做下步 全方位增加共產黨既壓力

要小心安全

你呢啲先係中國人
同陳秋實一樣

香港的五毛文

原post 沒多少台灣人想看

咩叫香港五毛文
你又知無台灣人想看

我是台灣人住新北市

覺得是香港人代替中國留學生寫的文章
台灣的中國學生很多，我們常接觸

你自己唔想睇就話其他人唔睇？
你似五毛多d

我住新北市樹林區，不是五毛